%@Auteur: Nathalie Lespinasse\par
On s'intéresse à la longueur $d$ des diagonales de divers rectangles dont les côtés sont notés $\ell$ et $L$ (unité : le centimètre).

D'après le théorème de Pythagore,
\[d^2=\ldots+\ldots\]
\begin{myenumerate}
\item Compléter le tableau ci-dessous en utilisant le théorème de Pythagore. \'Ecrire le nombre $d$ en utilisant la touche $\sqrt{\phantom{t}}$ de la calculatrice.
  \begin{center}
    \begin{tabular}{|c|m{1.5cm}|m{1.5cm}|m{1.5cm}|}
      \hline
      $\ell$&\multicolumn{1}{c|}{3}&\multicolumn{1}{c|}{5}&\multicolumn{1}{c|}{1}\\
      \hline
      $L$&\multicolumn{1}{c|}{4}&\multicolumn{1}{c|}{12}&\multicolumn{1}{c|}{2}\\
      \hline
      $d^2$&&&\\
      \hline
      $d$&&&\\
      \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
\item On se demande si, dans la dernière case du tableau, on peut écrire $d=2,236\,067\,977$. Pour répondre, il suffit de calculer $d^2$.:
  \begin{description}
  \item[Conclusion] 2,236\,067\,977 \dotfill\par\dotfill
  \end{description}

  \begin{center}
    \psshadowbox{
      \begin{minipage}{0.6\linewidth}
        La valeur exacte de $d$ est notée \dotfill et on lit \dotfill
      \end{minipage}
}
  \end{center}
\end{myenumerate}